Ilmusiwad wallakohtu ette Palla wallas elustawad Palla walla liikmed Joosep Tõnison ja Josep Kurs ja Palla wallas elustaw stud.oec. grad. Romulus Aawakiwi ning paniwad wallakohtule ustawaks tunnistamise tarwis ette kirjaliku Raharendi lepingu Laanewälja N 22 talu üle. Selle juures tõendasiwad nemad, et neil seaduse järele täielik õigus on selles asjas lepingut teha, mille kinnituseks omad allkirjad siin alamal andsiwad Rom. Aawakiwi, Josep Tõnnisson, Josep Kurs. Pooltele sai neist ettepandud algusakt etteloetud, mille sisuga nemad täieste rahul oliwad ning alusakti alla kirjutasid.
Keisri Majesteedi käsu peale 1898 aastal märts kuu 26 päewal waatas Palla wallakohus I Jurjewi ülema talurahwa kohtu ringkonnas Palla wallamajas awalikul koosistumisel, eesistuja Jakob Reinholdi ja kohtu liikmete Gustaw Soo ja Willem Otsoni osawõtmisel ning kirjutaja K.Seppa juures olekul. Romulus Aawakiwi, Josep Tõnissoni ja Josep Kursi poolt ette pandud Laanewälja N: 22 talu Kontrahti (Raha rendi lepingu) ustawaks tunnistamise pärast ja leidis, et kõik palujad on wallakohtule isiklikult tuttawad. 2) Lepingu tegijatel on täieline seaduslik õiguse wõimus. 3)   Nende poolt
ettepandud akt on tempel maksu seaduse põhjusel kirjutatud ja nimelt 1 rbl 25 kopikalise paberi peal. Ning ei tõuse oma hinna poolest mitte üle 300 rubla. 4) Pooled on akti sisuga täieste rahul ning on teda allakirjutanud. Sellepärast sai 1889 a. Wallakohtu sead. II jau § 278 järele määratud: Romulus Aawakiwi, Josep Tõnissoni ja Josep Kursi poolt ettepantud kirjalik raha rendi leping ustawaks tunnistada ja wallakohtu akti raamatusse N. 7 all 1898 a. sissekanda, alguspäraline akt aga tarwiliku pealkirjaga pooltele wälja anda.
                   Eesistuja: J. Reinhold
          Kohtu liikmed: G Soo.
                                     W. Otson.
          Kirjutaja: KSepp.
